
\chapter{DADIU evaluering}
\label{cha:dadiu-evaluering}
DADIU er en mægtigt godt initiativ. Det giver os, der ønsker at lave
vores egne computerspil, en mulighed for at afprøve processen under
nogle mere virksomheds-realistiske forhold istedet for selv at lave
det hele fra bunden. Det har været en fornøjelse at arbejde med folk
der er har specialiseret sig og som hver kan bidrage med en ekspertise
til projektet. Det er dog påklageligt at ikke alle der er på projektet
er der af fri vilje. Instruktørerne fra filmskolen har fx ikke selv
valgt at deltage i netop en computerspilsproduktion. Det er en del af
deres uddannelse og de er derfor tvunget til at deltage. For nogle af
grupperne har dette betydet at deres instruktør ikke har været opsat
på at lave et godt computerspil, men blot udfolde deres talent eller
egenskaber. Instruktøren på både Imachination og Sophies dream leap
var heldigvis både enormt god til at styre holdet, men derudover også
opsat på at lave et godt produkt, selvom deres kendskab til
computerspil var meget begrænset.  Fx var instruktøren på Imachination
enormt god til at lytte til folk der rent faktisk vidste noget om
enten computerspil, eller det rent tekniske i det der skulle løses, og
traf sine beslutninger efter at have fået input fra disse personer,
fremfor blot at beslutte det han umiddelbart synes var bedst.

Gamedesignerens rolle virker en smule overflødig. Det virkede som om
de kunne en masse teori om gamedesign men manglede praktisk erfaring
så de kunne bidrage med noget til spillet. Selvfølgelig er DADIU til
for at give praktisk erfaring, men det virkede ikke som om de kunne
noget en erfaren computerspiller ikke kunne have gjort lige så godt.
På Imachination produktionen var en af de få opgaver gamedesigneren
havde, at balancere våbenes skade samt fjenders, bygningers og
spillerens liv. Selv denne opgave er ikke løst særligt godt da nogle
våben er langt bedre end andre. Gamedesigneren endte med at bruge det
meste af hans tid på leveldesign, dels fordi der ikke var andre til
det og dels fordi han ikke selv havde noget at lave. Så så vi hellere
at der var en leveldesigner fra arkitektskolen på projektet som
leveldesigner og vi derved kunne få lavet nogle rigtig fede baner.

Et andet problem ved DADIU er frafald og udskiftning. Det er mening at
de hold der var til produktionerne skal lave en ny produktion næste
år. Den nye produktion skal fungere som en afgangsprøve hvor man får
et diplom som bevis på sin deltagelse i DADIU forløbet. Inden der er
gået et år er der naturligvis nogen som falder fra af forskellige
grunde og det er der intet at gøre ved. Noget der kunne gøres noget
ved er dog at fx alle fra designskolen kun deltager på et projekt. Det
betyder at alle dem der skal være med på afgangsprojekterne ikke har
prøvet at være med til en DADIU produktion før og det er ærgeligt at
de ikke har den samme erfaring som resten af holdet.

Der mangler feedback til programmørernes arbejde under
udviklingen. Konsultationsgruppen kommer med mange kommentarer til
indholdet i spillet, det visuelle og lyden når de får demonstreret
spillet. Som programmør bliver det antaget at du kan dine ting og hvis
der er problemer i spillet forventes det at du kan fixe det. Der er
ingen kontrol, sparring eller feedback på hvordan koden er stykket
sammen, eller eventuelle designvalg som er taget. Det er besynderligt
at der er så lille kontrol eller fokus på programmørerne da store dele
af projektet en brister eller bærer på baggrund af deres arbejde.

Vi oplevede på samtlige produktioner at meget af programmørernes tid
går spildt fordi de bliver det centrale punkt i implementeringen i
Unity. Da mange af deltagerne ikke har kendskab til Unity bliver det
nemt programmørernes arbejder at implementere alle dele i unity, da de
hurtigt får det bedste kendskab til miljøet. Der går mange timer
spildt med at sætte textures ind på knapper og lignende som kunne være
brugt til at udvikle flere features. Det er en del af vejen project
managerens ansvar at beskytte programmørerne fra denne arbejdsbyrde,
men det værste af problemet kunne være afhjulpet ved at lære folk
hvordan man bruger Unity. Derfor ville det være en stor forbedring
hvis der i det indledende forløb var tvunget Unity undervisning.

%%%%%%%%


Undervejs i produktionen blev der brugt meget af programmørernes tid
på at hjælpe alle de andre med Unity. Det blev programmørernes opgave
at indsætte alt visuelt og lyd i spillet fordi ingen tidligere havde
fået introduktion til Unity. Det var meget naturligt at det var
programmørerne der fik mest og hurtigst kendskab til Unity og derfor
gik der desværre rigtig meget tid til spilde ved at hjælpe de andre.


%%%%%%%%

Det viste sig fx at være et ret stort problem, at
programmørerne var de eneste, der hurtigt fik sat sig ind i brugen af
Unity. Det medførte at en del tid i starten af produktionen blev brugt
på support af nogle af de andre deltagere.

%%%%%%%%

\section{Produkt evaluering på ITU}
\label{sec:ituevaluering}

Efter DADIU projekt forløbet var forbi havde vi en dag hvor alle vores
produkter blev evalueret af tre dommere. [TODO: find ud af hvem de
var] Hver gruppe blev kaldt op en efter en hvorefter nogle fra holdet
skulle vise spillet frem, fotælle om udviklingsforløbet og give et bud
på hvordan spillet kunne blive publiceret. [TODO: kan i huske hvad
faen dommerne sagde til spillene? Jeg kan lige pludselig slet
ikke. Jeg mener ikke der er andet der er vigtigt at skrive her, med
mindre vi bare skal snakke udenom.]

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../report"
%%% End: 
