
\chapter{Unity3D evaluering}
\label{cha:unity3d-evaluering}

Unity3D er en udviklings platform beregnet til at udvikle spil i. Man
bliver hurtigt overrasket over hvor let det er lige at sætte sig ind i
Unity, og hvor hurtigt man får produceret noget der kan bruges og
spilles.

\section{Fordele ved Unity3D}
\label{sec:unityfordele}

Det er en kæmpe fordel at man virkelig kan føle der sker en forskel
når man begynder at udvikle et spil i Unity. Man kommer igang med det
samme og kan let opbygge en bane med en spiller i på kun få timer hvis
det skal være. Det er alle peditesserne der tager lang tid at få på
plads. Til gengæld er det også de små ting der gør forskellen for det
færdige produkt, der får det til at være gennemarbejdet. 

Unity er muligvis det spil-udviklings værktøj der er mest
brugervenlig. Det bedste ved det er at det er så portable til alle
mulige genre af spil. Muligvis ville en Half-Life engine være bedre
til FPS spil, men selv Unity er ikke dårlig til FPS spil. Unity er
rimelig god til alle slags spil, om det er FPS, RPG eller MMO spil
eller noget helt andet. Det eneste kriterie er at spillet skal
udvikles som et 3D spil. Ellers giver det ikke mening at bruge Unity3D
til udviklingen.

Vi havde aldrig arbejdet med Unity før denne produktion, men vi blev
superbrugere af platformen i løbet af den første uge af
produktionen. Der er virkelig mange ting med i unity som standard
assets. Dette inkluderer lys, terræn, standard fps styremåde script
til fps spil, de fysiske love og meget mere. Alt dette bliver let
integreret i udviklingen. Det er især rart at fysikken er indbygget i
spillet.

Så længe man slår fysik til på et objekt vil det opføre sig som
objekter gør i vores hverdagsliv. Hvis man kaster noget op falder det
ned igen, hvis man kolliderer med en væg går man ikke igennem den men
bliver stoppet. Hvis man \emph{applier} en kraft til et objekt vil det
accelerere, med mindre objektet ligger på et en flade, og friktionen
mellem overfladen og objektet er for høj.

Når man skriver scripts i Unity har man to forskellige muligheder. Man
kan vælge at skrive at alle sine scripts i java (ad bad!) eller man
kan skrive dem i C# (yay!). Vi har alle hver for sig valgt at skrive
vores scripts i C#, især på grund af øget performance. Når man skriver
scripts til Unity er der forskellige biblioteker man kan udnytte fra
Unity. Man kan regne med vektorer, generere objekter i sin bane, finde
objekter i banen og udføre alskins operationer på dem. Det vil sige at
vi har et meget kraftigt værktøj i hånden. Man kan gøre præcis det
samme som man kan i C# normalt, og så snart det skal udføres på
objekter i ens bane bruger man det indbyggede bibliotek.

Der er også forskellige restriktioner på de scripts man laver. Fx kan
man ikke lave applikationskald for hele banen eller programmet direkte
fra objekterne i scenen. Dette betyder fungerer som en slags
\emph{safeguard}. Man kan kun ændre ting for hele applikationen i
scripts der ligger i en speciel \emph{Editor} mappe.


\section{Ulemper ved Unity3D}
\label{sec:unityulemper}

Der er selvfølgelig også masser af ulemper ved Unity. Heldigvis er det
for det meste ikke til hindring i selve spil-udviklingen, men nærmere
små bugs eller irritationsmomenter mens man udvikler. Unity er stadig
under udvikling og der kommer snart en ny version med endnu flere nye
lækre funktioner.

Unity har en indbygget Asset server. Denne server virker som en rigtig
god ide, den holder styr på commits med versionskontrol, men den
virker bare ikke altid lige som man vil have den til. Problemet er at
man ikke kan merge en bane som er blevet ændret af to forskellige
personer på hver deres datamat. Det er kun den der sidst har comittet
der får sine ændringer med. Det vil sige at man hele tiden skal holde
styr på hvem der sidder og arbejder på hvilken bane så man ikke skal
gøre noget arbejde flere gange. Dette kan være meget forstyrrende for
udviklings processen. Hvis Unity skal have sin indbyggede Asset server
til at fungere bliver de nødt til at implementere en merge funktion
der virker til banerne. Som det er lige nu er det kun muligt at merge
script kode, men her skal man have et mergeprogram så som TortoiseSVN
for at det kan lade sig gi' sig.

Et andet stort problem er når man ved en fejltagelse kommer til at
trække rundt på filer i unity folderne, inde fra Unity selv. Hvis man
trækker en fil fra en mappe og til den samme mappe kommer der en
fejl. I stedet for at der ikke sker noget som helst får man en
fejlmeddeelse. Til denne meddeelse har man tre svar muligheder, [TODO:
hvad er de første to muligheder???] og \emph{Force quit}. Hvis man i
skyndingen, fordi man ser meddeelsen så tit, kommer til at trykke
\emph{Force quit} så lukker Unity ned, uden at gemme det arbejde man
sad og var igang med. Så hvis man først har fået sin commit
overskrevet af en anden preceerende commit, derefter laver sine
ændringer igen, og så kommer til at trykke \emph{Force quit}, så kan
man få lov at starte forfra for anden gang.

I unity er hvert objekt i C# også et objekt i unity banen. Dette
virker først ret smart, men problemet er at man ikke kan have et tomt
objekt uden det pludselig ender i ens bane et sted. Samtidig kan hvert
objekt kun tilhøre et layer, og have et tag på sig. Det vil sige at
ting som har flere funktioner ikke kan tagges med alle deres
funktioner. Så skal man til at søge igennem alle objekter med et
præcist navn på det objekt man skal bruge, i stedet for bare at få fat
på det ved at referere til et tag. Nogle af os havde flere problemer
med dette end andre.




% asset server
% binært sceneformat
% ikke trådsikkert, men opfordrer til brug af tråde

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../report"
%%% End: 
