
\section{Forventninger ved brugertest}
\label{sec:brugertestforventninger}

Som resultatet af vores brugertest, forventer vi at kunne se klare
ændringer på de heatmaps fra vores spil hhv. med og uden KI.

I \cat forventer vi at spilleren kommer til at bevæge sig
hurtigere rundt i labyrinten. Om det vil føre til at de hurtigere
kommer ud af den, er ikke til at sige. Børnenes valg bliver muligvis
mindre velovervejede, da der ikke længere er fare ved at bevæge sig rundt.

I \ima forventer vi at banerne bliver klaret hurtigere. Der er ikke
længere et krav om at bevæge sig for at holde sig i live. Det er
muligt blot at skyde bygningerne på afstand uden den store
udfordring. Spilleren vil hovedsageligt opholde sig helt tæt på
bygningerne da de ikke bliver tvunget til at køre rundt i resten af
banen. Der er heller ikke længere mulighed for at skyde ting uden at
komme tættere på at gennemføre banen. Desuden er der ikke nogen
mulighed for at børnene fokuserer på blot at dræbe de små fjender.

I \sop forventer vi, at det tager længere tid at komme gennem
banerne. Der vil være mere udforskning, da der ikke længere er en guide
til at pege dig i en bestemt retning. Vi forventer også at spilleren
vil dø mere, da de formentlig vil forsøge at lave sværere
spring. Vejene spillerne vil tage, forventer vi vil afvige meget.

Vi forventer at se en betydelig forskel på de børn, der spiller med KI
først, og dem der spiller uden KI først. Fx er \sop en del nemmere at
spille uden KI, hvis først du har spillet det med, da man kender vejen
rundt i banen.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../report"
%%% End: 