
\section{Testplan}
\label{sec:testplan}

For at få de bedst mulige resultater ud af vores test, var vi nødt til
at lægge lidt tanker bag den måde og rækkefølge vi ville teste vores
spil på.

Vi skulle teste to udgaver af hvert spil (én uden kunstig intelligens
og én med) og vi ville gerne se, om der var en forskel i måden,
spillet blev spillet på. Derfor skulle vi både have børn der spillede
udgaven \emph{med} kunstig intelligens først og børn der spillede
udgaven \emph{uden} kunsting intelligens først.

Fordi styringen i de tre spil er i samme kategori kan det også have
betydning, hvilken rækkefølge de spillene bliver spillet i. Derfor
skal alle spil spilles både som nummer ét, to eller tre.

Da der er tre spil og hvert spil er i to versioner, skulle testen
udføres med minimum seks børn. Seks børn gav mulighed for at teste
hvert spil som ``første spil'' i begge udgaver. Desuden vil vi også
have testet alle udgaver af alle spil én gang som ``andet spil'' og én
gang som ``tredje spil''.  Vi vurderede at seks resultater for hvert
spil ville give os nok data til at finde en sammenhæng.

Vi valgte at variere om børnene spillede et spil med eller uden KI
først, da deres spilresultater unægteligt ville blive påvirket hvis de
før har spillet spillet igennem.

For at børnene ikke skulle spille den samme bane to gange i træk,
valgte vi at skifte mellem spillene efter hver bane.

Vi valgte på baggrund af ovenstående, at producere følgende testplan:


\begin{table}
\begin{tabular}{|c|cccccc|} 
\hline
\textbf{Barn} & \textbf{Spil 1} & \textbf{Spil 2} & \textbf{Spil 3} & \textbf{Spil 4} &
\textbf{Spil 5} & \textbf{Spil 6}\\\hline
1 & i- & c & s- & i & c- & s\\
2 & i & s- & c- & i- & s & c\\
3 & c- & i & s & c & i- & s-\\
4 & c & s & i- & c- & s- & i \\
5 & s- & i- & c & s & i & c-\\
6 & s & c- & i & s- & c & i- \\\hline
\multicolumn{7}{|p{9cm}|}{\emph{i}, \emph{s} og \emph{c} angiver hhv. \ima,
  \sop og \cat.}\\
\multicolumn{7}{|p{9cm}|}{\emph{-} betyder at spillet er spillet uden KI}\\\hline

\end{tabular}
\caption{Testplan TODO FIX}
\label{tbl:testplan}
\end{table}

Da børnene skulle spille alene og uden hjælp fra andre valgte vi kun
at have de børn der spillede spillet i rummet med computerne. Børn er
meget sociale når de spiller computer og vi vidste at dem der så på
ville have en tendens til at komme med foreslag til hvad spilleren
skulle gøre.

Efter test med de første to børn måtte vi indse at der var en række
fejl i vores testplan. Vi havde simpelthen ikke taget højde for
hvordan test med børn adskiller sig fra test med voksne. Vi have i høj
grad fokuseret på at få de bedste resultater ud af testen, frem for at
sikre os at vi \emph{fik} resultater.

Vi erfarede at børnene gav op hvis spillet var for svært, og de ville
derfor slet ikke gennemføre resten af testen. Det gjorde at vi, som
kan ses af resultatet af D1's test, kunne ende med at mangle data som
barnet muligvis ville have kunnet give os. I 1D's tilfælde nåede han
til \cat anden gang og besluttede sig for at han ikke ville spille
mere. Det er meget muligt, hvis det var \sop anden gang han var nået
til først, at han ville have gennemført testen af \sop før han mistede
modet til \cat. 

Et andet problem var at nogle af børnenes koncentrationsevne var
nedsat da de var nervøse for at gå glip af hvad deres venner lavede
udenfor.

For at løse disse problemer valgte vi at ændre vores
fremgangsmetode. Vi ændrede rækkefølgen børnene spillede spillene i så
de spillede hvert enkelt spil med og uden KI lige efter
hinanden. Derved fik vi den data vi skulle sammenligne for hvert spil
så hurtigt som muligt. Skulle barnet opgive at spille videre midtvejs
gennem testen ville vi have et fuldt sæt og et halvt sæt data, istedet
for tre halve sæt.

For at afhjælpe problemet med koncentrationsevnen valgte vi at have
flere børn i rummet af gangen. Der var stadig kun et barn der
spillede, og med hjælp fra en pædagog lykkedes det os at holde de
andre i ro uden at forstyrre. Blot det at de ikke var næsten alene i
rummet gjorde at børnene fik langt større tålmodighed til at spille
spillene igennem.

Vi forsøgte at gøre vores brugertest så uformel som muligt. Som vi
tidligere har omtalt så er børn meget opsatte på at hjælpe til hvis
man spørger dem om det. Vi ville gerne have at børnene spillede som
hvis de selv sad derhjemme og hyggede sig med spillene for dem
selv. Derfor skulle vi undgå at de ændrede deres spillemønster for at
tilfredsstille os. Vi gjorder derfor meget lidt ud af at fortælle dem
hvad det var de medvirkede i, og spurgte dem blot om de ville spille
computerspil.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex 
%%% TeX-master: "../../report"
%%% End:
