
\chapter{Sammenligning af vores KI'er}
\label{cha:samm-af-vores-ki}

Vi har alle tre haft pathfinding som vores primære KI. I \cat gik
det ud på en simpel shortest path algoritme som kunne køre i lineær
tid over antal øjne i labyrinten. Til \sop blev der lavet en A*
pathfinding algoritme til at styre broderen. Til \ima blev der fundet
en A* pathfinding algoritme på nettet, denne styrede de små
modstandere der løber efter ens maskine.

% Gå nu væk med den lineære tid :P
% Formler eller det er ligemeget :D
%
% At shortest path algoritmen til \cat kørte i linær tid kan intuitivt
% bevises ved: Algoritmen skal køres på alle indlagte punkter, men kun 3
% gange. Derfor kan køretiden aldrig blive værre en linær.

Selvom den kunstige intelligens i alle tre spil anvender simpel
pathfinding og derved minder meget om hinanden, udfylder de tre helt
forskellige roller.

I Catnapped optræder KI'en i en rolle som direkte forhindring. Dens
eneste formål er at gøre det sværere for spilleren at bevæge sig rundt
i gangene, og spillerens tvinges til at time sine bevægelser for at
pasere katteøjnene.

I imachination er KI'en flere ting. Den er til for at tvinge spilleren
til at bevæge sig rundt i banen og ikke blot stå stille et sted og
skyde efter bygningerne. Derudover fungerer den som et vink til
spilleren om at bygningerne skal bekæmpes. Det signalerer de fordi de
bliver ved med at lave flere fjender índtil de er slået ihjel. Ønsker
spilleren derfor at stoppe den uendelige strøm af modstandere må han
bekæmpe bygningerne. Til sidst udfylder KI'en en ren tidsfordrivs
rolle. Nogle finder det sjovt blot at køre rundt og skyde de små
modstandere med deres forskellige våben.

dreamleap - hjælp I Sophies dream leap fungerer KI'en som en
guide. Dens rolle er at vise vejen gennem banen og skulle spilleren
være for langsom går den tilbage for at ``hent'' spilleren. Derved
arbejder den for at gøre spillet nemmere i modsætning til de to andre
spil. KI'en fungerer også som chekcpoint. Hver gang man indhenter den
gemmer spillet og man har mulighed for at live op samme sted, skulle
man falde ned og dø.

Hvad er det så der er fælles for vores tre kunstige intelligenser? I
alle spillene har de indflydelse på spilleres progression gennem
spillet. Om det er hjælp eller forhindring, eller om det skaber
alternative legemuligheder, påvirker de alle både hvor meget tid
spilleren bruger i spillet, men også udfordringsniveauet. I de
efterfølgende afsnit vil vi undersøge i hvilket omfang vores tre KI'er
påvirker progressionen gennem spillene.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../report"
%%% End: 
