
\chapter{DADIU}
\label{cha:dadiu}

DADIU er et samarbejde mellem en række uddannelsesinstitutioner. Hver
institution bidrager med studerende med forskellige kompetencer der
sammen skal indgå i en computerspilsproduktion.

De roller der var repræsenteret ved vores produktioner var:

\begin{itemize}
\item \emph{Project manager}
\item \emph{Game director}
\item \emph{Game designer}
\item \emph{Lead}-programmør
\item Programmører
\item \emph{Art director}
\item \emph{Visual designer}
\item \emph{CG artists}
\item Animatorer
\item \emph{Audio designer}
\end{itemize}

Derudover deltager arkitektskolen også og bidrager med en \emph{Level
designer} på afgangsproduktionen, der foregår i marts.

DADIU-produktioner er en mulighed for at lave spil i et miljø der
minder om det, der er at finde i rigtige spilvirksomheder. Selvom
DADIU-produktionen blot er et skoleprojekt, kommer både tidspresset og
sammensætningen af holdet tæt på virkeligheden i branchen. Mange
lignende forløb, er udelukkende frivillige initiativer og det er kun
DADIU som man kan deltage i som en del af sit studieforløb.

Før produktionerne starter er et fællespensumskursus, som er tilegnet
at lære alle eleverne noget om hvad de andre produktionsdeltageres
arbejdsområder går ud på. I to uger kom folk fra studierne og
spilbranchen og fortalte om deres felt og gav et minikursus i centrale
elementer. Det gav et godt billede af hvad man kunne forvente af de
andre på holdet, omend kurserne i ens eget felt var lidt trivielle.

Efterfølgende er der et tre dages intensiv kursus hvor der bliver
lavet øvelser med at udvikle brætspil. Kursets formål er at lære
eleverne hvad der er godt og dårligt ved spil, og hvad der skal til
for at spillet er sjovt at spille.

Undervejs i produktionen får holdene besøg af en
konsultationsgruppe. Konsultationsgruppen består af folk fra
DADIU. Ved et af møderne er der også en person, fra et professionelt
spilfirma til stede, som skal fungere som udgiver. Holdene skal ved
hvert besøg \emph{pitche} og fremvise spillet. Konsultationsgruppen
vil så komme med feedback og komme med gode råd.

Pitching er den fremlæggelse man laver, når man typisk skal sælge
eller søge finansiering til sit produkt. Man skal altså fremvise sit
produkt på en kort, kompakt og meget sælgende måde. Termet
``elevatorpitching'' betyder, at man skal kunne sælge sit produkt på
den tid det tager at køre med en elevator.

Selve produktionen består af tre faser. Den første fase er
onlinefasen. Her kan holdet komme med ideer og brainstorme over
hvilket spil, de kunne tænke sig at lave. \emph{Project manageren} har
til opgave at tilrettelægge hele forløbet i denne fase.  Den næste
fase er præproduktionen. Holdet mødes for første gang og skal blive
enige om hvilket spil der skal laves. Der skal udvikles en virkende
prototype samt designdokumenter som skal afleveres og fremvises til
konsultationsgruppen efter en uge.  Dernæst starter
produktionsfasen. Gruppen har nu tre uger til at udvikle, færdiggøre
og finpudse spillet før det skal præsenteres i plenum foran et
dommerpanel, de andre grupper og interesserede folk fra branchen.

% Mere random stuff om DADIU

\chapter{Begrænsninger}
\label{cha:begransninger}

Vores produktioner havde nogle begrænsninger udstukket af DADIU. De
var som følger:

\begin{itemize}
\item Spillet skulle kunne spilles som en \emph{single player}-spil.
\item Spillet skulle inkludere 3D-elementer og en hovedperson
\item Målgruppen skulle være 3-7-årige børn (hvor vi valgte at
  indsnævre det til 6-7-årige)
\item Efter maksimalt 5 minutters spil skal man have oplevet en fuld
  spiloplevelse.
\item Det endelige spil skulle testes på målgruppen
\item Spillet må kun bruge musen og venstre musetast til styring
\item Spillet skulle indkludere kunstig intelligens
\item Spillet skulle være både på dansk og engelsk
\item Spillet skulle udvikles i Unity
\item Spillet skulle kunne spilles på internettet vha. Unitys
  \emph{web player} på en ``gennemsnitlig''\footnote{Baseret på Unitys
    hardwareundersøgelser:
    \url{http://unity3d.com/webplayer/hardware-stats}.} pc.
\end{itemize}

% Indsæt begrænsninger i vores projekt?

% Conditions for Content
% The game must be playable as a single player game
% The game must include 3D elements and a main character
% The target audience must be 3-7 year old children
% o A first time player (or players) must have a well-rounded game
% experience after playing the game for a maximum of 5 minutes
% o The final (or near final) game must be tested on the intended target
% audience and the result of this test is a delivery on its own (see below)
% o You may optionally narrow down the target audience (example: 5-6
% year old boys)
% The game must be controlled by a mouse and only use the left mouse button
% The game must communicate clearly to the player how the game is played
% o The games ability to teach the player the game rules and how to play
% the game must be part of the final test
% The game must include an AI (artificial intelligence) feature
% o The AI feature (or features) must be directly related to the core game
% mechanics
% o The scope of the AI feature(s) may be as simple as a path-finder or as
% complex as a competent AI opponent or an adaptive difficulty system
% (those are just examples), but the scope must be defined in the
% Technical Document (see conditions on the Technical Document
% below for further details)
% The game must present itself in a Danish and an English version involving a
% technical and practical solution to handle translations
% Technical Conditions
% The game must be developed in Unity
% The game must be playable through the Unity web player. This means that
% you will have to consider load times and asset sizes carefully
% The game must be playable on a standard mid-range pc
% The game must be completed in the sense that it is optimized and can be
% played by others

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../report"
%%% End: 
