
\section{SCRUM}
\label{sec:scrum}

\emph{SCRUM} er en fleksibel måde at udvikle software på. Istedet for
de traditionelle udviklingsmetoder som fx vandfaldsmetoden erkender
man i \emph{SCRUM}, at der opstår uforudsigelige ting gennem en
udviklingsproces. Man har derfor lavet et fleksibelt system som nemt
kan håndtere ændringer.  I \emph{SCRUM} arbejder holdet i
``sprints''. I traditionel \emph{SCRUM} varer en sprint typisk to
til fire uger. Ved enden af hver sprint skal der være en
potentielt færdigt produkt.

Det foregår ved at der er en ``product backlog'' som styres af ejeren
af produktet. Her kan ejeren lægge så mange krav i bunken som han
lyster. Hvert krav skal have en prioritering og kravene med højest
prioriteting er dem der bliver lavet først. Ved starten af hver sprint
estimerer holdet hvor meget de kan nå i løbet af sprinten og flytter
disse krav over i ``sprint backlog''. Hver dag under sprinten holdes
der et stående møde hvor alle på holdet fortæller hvordan tingene står
til. \emph{SCRUM} har en række fordele i forhold til de traditionelle
metoder og især til mindre udviklingshold. Der er først og fremmest
stor fleksibilitet. Det er nemt at justere tingene hvis noget tager
længere end forventet, eller hvis der opstår uventede problemer. Det
er også nemmere at hjælpe hinanden internt på holdet, da alle ved hvad
andre laver, samt hvilke problemer der måtte være. Man har også hele
tiden et færdigt produkt der virker såfremt det skulle blive
nødvendigt.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../report"
%%% End: 
